【愛的勝利】澳洲公投逾六成贊成同性婚合法 總理承諾聖誕節前立法

建立時間：2017/11/15 11:05

澳洲政府今日公布同性婚是否合法化公投結果。最新結果顯示，此次公投投票率將近8成，其中61.6%選民贊成讓同性婚合法化。

澳洲統計局在坎培拉舉行的記者會上指出，為期兩個月的郵寄投票調查結果，參與投票人數達1270萬人，將近62%贊成同性結婚。

雖然此公投結果無法律效力，但澳洲總理滕博（Malcolm Turnbull）承諾，將在今年聖誕節前完成立法。滕博在公投結果出爐時發表全國電視演說：「人民投票贊成平等、贊成合法承諾、對愛說yes」、「我們必須尊重人民的聲音…我們尋求人民的意見，而他們現在給了我們答案，很明確且壓倒性的決定」。

如果立法通過，澳洲將成為第26個同婚合法化的國家。（國際中心／綜合外電報道）

好感動, 幾時先到香港

「愛的勝利」：澳洲公投逾六成支持同性婚姻

兩名女子墨爾本街頭親吻慶祝公投勝利。

澳洲同性婚姻歷史性公投結果出爐，61.6%的選民投下贊成票，表態支持修法，容許同性伴侶結婚。澳洲總理特恩布爾（Malcolm Turnbull）形容選民向「平等、許諾和愛」投下贊成票，期望今年聖誕節前通過法案，不過修法之路預料同樣充滿爭議，保守派議員誓言爭取捍衛宗教自由、及阻止修改教育政策。
支持陣營得悉結果後興奮狂歡，揮舞彩虹旗載歌載舞，形容是「愛與共融」的勝利。
「愛的勝利」
有別於澳洲其他強制性公投，今次公投是以全國郵遞自願性質進行，歷時長達兩個月，最終投票率高達79.5%，即是超過1200萬人投票，780萬人支持，490萬人反對。

力爭多年的認同，支持者情緒激動。

澳洲統計局首席統計師大衛‧卡利什（David Kalisch）形容這個投票率遠高於其他國家同類型的自願性公投，反映事件備受澳洲人重視。
目前全球25個國家通過全國或部分地區同性婚姻合法化。
「數以百萬計的人民表態，壓倒性支持婚姻平權。」一直支持同婚的總理特恩布爾在公投後說。
特恩布爾承諾盡快把議案提交國會辯論，期望聖誕前完成修法。

澳洲逾6成人表態支持修法，容許同婚。

澳洲同志權益時序表
1975年 南澳大利亞州成為首個男同性戀去刑事化州份
2004年 澳洲修改婚姻法，只用於異性兩者結合
2009年 同性伴侶享與異性配偶享有同等權利
2013年 澳洲通過反歧視法，保障同志族群
2015年 政府開始推動全國同婚公投
2017年 澳洲逾6成選民表態支持修法，容許同性伴侶結婚
來源：AFP

極具爭議，立法或困難重重
這場公投在澳洲激起了冗長的辯論，國會兩度否決政府提出公投的建議，正反陣營宣傳時又一度互相指控對方欺凌及作出誤導性討論。這場辯論甚至與一些暴力事件掛勾。

正方認為這是有關「平等」的辯論；反方認為是討論「家庭的定議」，並關注如何在學校教授性別等議題。
一些保守派議員預料將推動加入一些豁免條款，容許企業拒絶為同性婚禮提供產品及服務，並保障宗教自由。

反對陣營領袖表示，澳洲仍然有490萬人反對同婚，認為需要正視他們的聲音，其中婚姻聯盟發言人萊爾‧謝爾頓表示（Lyle Shelton）表示，會致力保障言論及宗教自由，並「保護澳洲小孩」免受「激進化的同志性教育」。

分析——新戰場的開始

BBC駐悉尼記者海威爾·格里菲思（Hywel Griffith）：
經過多個月雙方互不相讓的辯論，澳洲現在終於確定了一個大家早知的結果，就是大部分澳洲人支持同性婚姻。
這場公投雙方進行宣傳時，事態一度變得醜陋，牆上有塗鴉，或是公眾集會時互相指罵。

如今雙方都要向前走。正方陣營會致力確保政府兌現承諾通過修法。反方陣營會在立法字眼上進行游說，並爭取為反對同婚的人提供法律保障。
儘管今天大家看見街頭派對與飛揚的彩虹旗，雙方都知戰事仍未結束。

高調反對同婚的前總理阿博特（Tony Abbott）表示國會應「尊重結果」。
「這是澳洲人想表達意見的議題，今日的結果顯示，尋求他們的意見是正確的決定。」阿博特的社交網站說。

他表示會支持為所有人賦予自由的議案，不單是教會。
澳洲廣播公司就議員作出的調查顯示，上下議院均有約7成人贊成修改婚姻法。

死gay佬諗多左啦
我諗到你愛滋死個日冇可能發生

( Show Blocked User - 安魂曲 )

好事好事

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

如果成功會同女朋友考慮下年年尾結婚

恭喜哂

多謝你